好想同個partner 取消合作

我設計左一部風扇，手提風扇同家用風扇結合品，之前有開過post，上年我搵到個香港人合作，佢屋企係東莞有間細塑膠廠，佢係間廠做左兩年。一開始講好我提供設計，佢提供生產能力，成本利潤大家share，未睇design之前佢話一個月做到出黎，睇完話要一年時間。

咁我上年7月開始留係間廠幫手，我一日兩餐﹑宿舍﹑同車站去間廠既來回車費佢搞掂，一開始佢話好忙，叫我搞住先，咁我開始就著手研究，搵犘打﹑搵電池﹑搵配件﹑搵電子廠﹑搵裝配廠，跟住我比錢買左ｄ犘打版返黎，試完岩用就開始叫出面ｄ人畫結構圖，結構圖都係我諗完再話比佢知，跟住佢帶我去畫圖果到講點畫。9-10月我有學返，間中我都有返去跟下d進度，諗到個圖點畫就返去講，但係進度好慢，冇郁過咁制，我知道再係咁就一定趕唔切，於是我唔讀書長期留係上面，進度快左。

12月果陣有一個禮拜時間我係上面係完全冇野做，因為畫圖果到次次都係佢帶我去，每日的我都有提佢幾時去畫圖果到，但都係冇去到，我唔知佢忙緊咩，但去一去半個鐘都唔洗，本身趕住畫好電子板果個位就比電子廠去開發電子版，但佢地話咁既進度個產品起碼半年先出到街，我partner 12月底去日本玩，我就借機會問佢拎畫圖電話我自己去，拿拿聲畫好電子版果個位，同電子果邊約左幾次傾，趕得切12月底比到個圖開發，但要比左幾萬開發費先，我問個partner佢話冇錢，我都冇我已經洗左好多了，佢話1月有，咁我就問人借，1月問佢果陣都係話冇，而家都冇左件事。咁我唔理啦，拿拿聲畫好個圖等佢起模就出到成品。

點知上個禮拜，我諗左d結構係最安全﹑最緊，佢話咁樣裝配多左工序會貴左，應該最多貴一兩蚊，個結構其實一個可活動的軸位黎（手提電腦開合位），一開始我建議左D方法出黎，但係試左幾次都係唔實，係一個0配0既位鎖死佢，我後尾諗到夾佢先會夾得死，要上螺絲夾死佢，佢話咁樣成本會貴，加厚個位增加表面面積增加摩擦力就算，但我好清楚根本就行唔通，就算一開始實，郁多兩郁都會鬆，上螺絲係最好既方法，因為比0配0更緊，上得越實壓力就越大。

犘打會發出聲音，研究到係咩問題，但好難搞，我諗到用隔音物料包住佢，我話一定要包晒3面先隔到音，佢話淨係包中間果面就得……，仲有我話一定要加兩塊膠夾實佢，如果唔係裝配果陣隔音物料會走位，假設一個洞直徑係10，犘打加隔音物料係10，摩打要放入個洞到，隔音物料有彈性，所以個洞做到9.9會更好，唔係個隔音物料上面再加塊膠夾實佢先放入個洞到，好易走位，因為隔音物料會同個洞摩擦，或者同犘打犘察，我話只要有少少洞，聲音都可以係個洞走到出黎，佢死都話唔會，咁我自己去畫圖果邊先斬後奏叫佢加膠，（我好多時都係先斬後奏，風扇扇葉我話要自己訂造，佢話成本貴叫我搵現成，但佢自己又唔搵，根本冇可能搵到既，我就先斬後奏叫畫圖畫埋個扇葉出黎，之後試到ok佢就冇再叫我搵）一黎可以防走位，二黎可以做定位，因為摩打有螺絲位，裝配時候需要夾具，加左膠係個膠到做定位夾具都慳返，畫完圖比佢睇，我話加左膠，佢話晒氣啦，唔會走位嫁，你咁樣加多塊膠，裝果陣又煩左成本又貴左，但我好肯定加膠一定會裝得快左，同埋保證百分百唔會走位，唔加膠10次可能有一次走，最後都係要我改返個圖…

去到呢刻，我好灰，根本理念就唔同，佢要平我要質素，我寧願賺少d都要質素，所有野我都我做晒，犘打我搵我買版﹑零件我搵﹑電池我搵﹑電子版我研究點設計，參數自己上網睇，買d工具返黎試都買左千幾二次，其他牌子既風扇我都買左十幾部，拆完一隻又一隻黎研究﹑組裝廠我搵，咩都係我搵，佢做過既野只係我諗完個結構圖點畫就話比佢知，冇一次係佢主動話我話佢諗到咩，問我點睇，佢一直話佢忙，咩都話等我返黎先，如果冇我，成個產品應該係郁都冇郁過，不過我諗住佢幫我起到個模具就夠，但係而家時間冇咩，因為少少成本改差我個設計，出到黎差左或者用唔到，到時都唔知點改，我接受唔到，搞到我都唔想搞落去。

我咩都冇學過，咁多年都係讀商科，可以話係白紙一張，佢就做左兩年膠廠，佢唔識我更加唔識，咩都要靠晒我，我自己研究而家都識左好多野，佢呢？我而家求其問佢d問題佢應該答唔到我，所有野我搞掂晒，我一話唔搞佢咩都做唔到，佢只係比左二千幾畫圖錢，就算佢起左模出左個成品，我知之後都一定有好多爭執，而家所有野係晒我到，倒不如我自己借錢搵廠起模就可以有成品，風險係大D，但係所以野自己話事，質素可以做到自己想要既要求，我比返我ｄ食飯錢，車費，二千幾畫圖錢佢，賺到錢分返少少比佢，佢咩都唔洗做坐係到有得分，唔賺錢都冇損失唔需要承擔風險，一開始諗住大家一齊搞咩都share公平，而家差唔多我做晒。

之前有人覺得我吹水，呢個係我最近拎到香港短期專利同中國實用新型專利既審批，而家可以申請政府25萬資助申請其他國家專利，一年內我都有優先權，實用新型專利係咩黎？佢係由專利局通過國際專利庫跟申請的產品作對比，任何特點及權利要求都會作出對比，只要跟現有產品相似就不能通過審批，此外還必需要滿足三大條件，新穎性﹑創造性﹑實用性，如果有興趣了解可以網上查一查，很容易找到定義，基本上創造性是很難去達到要求，但我全部要求都通過左。

而家唔知點好，好難決定

上連登問下人意見啦

quit game

你partner 係咪熟人先，講真你件product，整好唔知賺唔賺到錢，大家又有正職，一定係咁hea

你出idea 人地落手做係唔work，落手做實物果個先最要技術

真係？會見到打大架既場面

我敢盡地一鋪左借右借幾十萬搵廠整，自己話事

本身唔識，都係上網搵返黎，idea同落手做都係我，做完比佢睇

問下佢做唔做，唔做自己做埋啦，靠自己好過靠人呀，巴打。

btw, 你係大陸做，一出名就會比廠clone 上淘寶賣

你就係火哥個伙記

之前有追你問我答個post

lm

會唔會面阻阻
clone都預左，所以我係大陸拎專利先，大陸會認返大陸既專利

唔想認做過佢伙記

屌 做生意講錢講手段
咩嘢叫面阻阻
你客氣啲同人傾咪得囉

too long can' see

記得你果時的post
果時好多人已經提你，product未出街，未賺錢都唔好心頭太高，要小心
而家明唔明點解佢地咁講

我唔係bin c﹐我自己都係做小生意，果時我睇post學左勁多野，所以好有印象

有冇link, keyword, 想學野

咁都怕其實最好唔好整，以後做生意，將會更多人日日面阻阻。
利申: 以前成日屌大陸廠

講真你之前個 post 我有追
好難得有好多巴打認真意見你
但你好似無聽
做生意唔係一個 idea 就大哂

明，而家問題唔係出唔到產品，係理念唔同，唔想合作落去，我想用個產品既人（包括我自己）有最好既體驗

做到電器
安全 包裝 躁音 標籤 專利 成本 外型 出入口文件
未開波賣到一蚊已經要諗咁多野
個陣仲有巴打提過你個超級無敵風扇一出比淘寶抄會點
不過做生意就係咁
學下學下就慣

巴打做咩

重點唔係呢到

重點係idea係我諗，落手落腳整係我，而家只係差少少就完成，最重要係理念唔同，第時會有好多爭執

做你隻product 依家最需要既人材

重點唔係淘寶到...冇擔心過淘寶、翻版，只在乎出唔出到實物，所有野我已經諗好搞好，個圖差10%就可以出模就可以有實物，我partner 冇咩點做野，都係我做晒，不過是但，問題係大家諗既野唔同，佢阻礙到我

大陸最煩都係比人clone, 手心

打到一半襟錯掣
小米瘋狂抄apple都冇事發生，真係唔太sure 中國保唔保到你個風扇嘅專利

放上kickstarter集資自己搞啦

有實物最好咁做，唔駛自己出錢先，收幾多錢落幾多單，最安全。

被人反告之反屈錢就有，年中唔少

岩 賺左第一筆之後再出2.0 放上 Amazon ebay發大黎賣

可唔可以提供d資料比我 ，我想知出面起套模幾錢

樓主上大陸做，2.0 什至1.0 已經有人會幫樓豬代勞

咩模先得嫁
其實你可以比兩三間價，會知大約幾錢，簡單既幾千蚊走唔甩。
當然，一分都未必有一分貨，大陸佬起完個模，可以啤垃圾出黎既

一開始都冇點諗大陸市場，諗住賣完香港賣外國

唔知apple係大陸有冇專利，冇真係可以任抄，大陸唔認外國專利，一定要係大陸有申請

問左d拍片公司，3d打印既實物拍出黎冇咁好睇，後期執都好貴，最好就要用模具整既實物

外觀自己後制啦，用下D 模型技巧啦，成件產品開模做，冇幾十萬點出

就係諗住咁

膠模，芭蕉扇咁既size，比較大既廠會唔會穩陣d?

呢個可以自己搞到
如果繼續合作，partner 就出住模先

個post既重點係
樓主完全唔識精簡內容
too long didn't read

兩件膠，超簡單山塞貨質素應該一萬內，好耐冇跟過，D行程有D out

篇文有啲長。
不過你走啦。
電子佬留名

新會然

做乜撚野

如果你有晒CAD圖 有晒3D檔
3d打印幫到你,
雖然印出黎第一下有紋理
但打磨拋光上色後同廠出黎嘅冇分別
大陸已經有好多好專業嘅3D打印廠
可以搵佢地傾下

你個partner如果冇簽野就同佢講88啦

樓主有無telegram 我諗我有可能幫到你 我屋企人開廠 都係做電器

之前有追到post，但轉partner 驚唔驚你啲橋俾佢偷

積積埋埋想講晒出黎

咁平 ，個partner 同我講成本要4萬一套

電子佬

我覺得理念唔同既話，遲早合作上都係會愈嚟愈多磨擦。
若果專利話事都喺晒你手，你想點佢都阻止唔到你。
但係依架個首要問題係：你件product都未出市場，又唔知有無人buy你。
若果無人buy，你又已經問人左度右度借左筆錢，咁你就死硬。
飛甩佢去賣product風險太大。

其次理念上，佢要平，你要高質素。
可唔可以咁睇呢：
先推出左個平啲既version1.0，試水溫。
到有人buy再出個高質素ver 2.0。

果陣你件野未出街就講到自己一定會成功 咁

同人合作。理念呢啲野一開始都冇講清楚。。？

有差唔多完成既檔，原來係咁 ，因為平時打果d版唔係好好

有簽呀，當然佢話唔簽，我話要簽，我就寫左份，主要係寫我提供設計，佢提供生產成品技術，成本share

有winghonggg

唔驚，所有野係我聯絡溝通，佢最多整到個殼，其他野佢要重新搵

冇睇過圖, 要4萬唔出奇

巴打咪之前個救生員

我對自己產品好大信心，所以願意博

唔講質素，第時我洗錢賣廣告，佢唔肯，咁又點計，所以諗到之後既野就唔想繼續

係一定會出到實物，繼續合作既話

通常係咪落訂，幾個月後找數？

典型廠佬，廠佬唔踢唔會郁。
睇哂成篇文，佢除左俾地方同啤膠咩都俾唔到你，坐享其成，咁既格，一個好彩爆到佢都分分鐘飛起你。做產品開發一係岀錢、一係岀力姐，佢兩樣都無岀，你自己都揼左九成，早走早著啦。

你有哂file,建議3d個殼砌個work既prototype岀黎放上網俾人back仲好啦。 外觀唔洗點擔心，啲廠可以做埋打磨上色，俾錢就得，你話芭蕉扇size的話貴極有限。

正常公司係咁，好似30日左右就找數，唔係我比錢，唔清楚。
不過巴打咁有信心，一開波就整模，用3D print 試下水溫先啦，模係好深既學問黎

咁你肯博，可以一試飛甩佢，搵第二個partner。
btw，咁可唔可以你個本出大份啲，佢出細份令你有話事權，到真係理念有衝突，佢都要迫住跟你既方法？咁相比起自己去左借右借風險低啲又對你有利。
另外想問一問，個專利係屬於你個人名義，定係公司名？

留名

咁你用3d print整個初模先,後期大量生產就搵你個partner
反面大家又唔開心,不如各有各做
3dprint你上淘寶搵下已經好多廠
有PLA,同光敏樹脂材質揀,
PLA就平,但有紋理,光敏樹脂就貴三倍,同廠模質素差唔多
大陸佬再加工下,初版就出到黎,都係幾千蚊就做到
唔洗下下開模,整左出黎唔岩就仆街

你意見好有用

如果係3D print，我完全可以整到出黎，樓上話有公司上埋色

其實我絕d係我話晒事，因為佢只係生產

邊個名都冇咩分別，公司我全資擁有

哦，之前個好撚大口氣話賺硬個個救生員？
貨都未出就一副成功創業上市咁款
依家搞到咁呀？好多市民期待你件改變世界既產品ga

P.S火哥拖糧正仆街

我只係堅持自已要求

呢個咪就係問題囉
你依家遇到呢個問題， 果個post 都有巴打提過你
我係其中一個
我管理緊一間500 人中型裝
有20 部注塑機， 有裝配流水line
你呢啲難題我自己都見/拆唔少

你當時只係心太紅， 咩都覺得會好順利
當時好多巴絲打係對工業， 工程好有經驗提點你
你當時當人9up

大陸依家開啲模都有20-30 萬唄嘅
睇你肯比幾錢 用咩模具鋼啦

主要係開模畫圖果條友要真係識
依家識product 又同時識模具嘅人好少
通常只識一種， 設計件product 好靚
但開唔撚到模慨，仆街細細件野幾個抽芯
明明200t 啤到要搞到500t 先啤到。 賣閪咩

無計，學設計既人唔會學啤機，學啤機既又唔會學設計
同時識兩樣，人工又唔見比得高

而家打算應該拆夥自己搞，會3D print，再比錢拍片集資，風險自己承受

你以前係咪係高登開過個title類似『有個idea搵廠整，自己做老細，你問我答』之類既post我記得你喎

最期待既畫面出現

都唔係架，如果兩樣都精 人工唔差的
我公司個總工程師， 100幾萬人民幣年薪
60幾歲退咗休都請返佢返嚟 因為真係後繼無人
而家請啲學歷好好嘅都係柒下柒下
真係請唔到機械同product都精嘅人
是但一樣精嘅就周圍好多

咁我再提下你 睇下你接唔接受啦。
我先講你講風扇葉
因為我有開風扇葉模 所以我好清楚
你唔好以為好簡單
以我估計你成件product 最難開個模就係風扇葉！
少少唔平都唔得！ 噪音即刻好大
同埋你諗住用咩料？PP? 縮水你點解決?
會縮水唔係平均縮的！

同埋你借錢自己搞(即係本身無咩資本)
我比一個scenario 你.

首先我當你個product 會好成功
假設我係抄你嘅廠. 呢啲product 無咩技術含量
而我嘅廠(我有機, 有assembly line, 有模房)
呢個product出咗之後 我保證2個星期內可以抄足95%

你有patent 告鳩我? ok
首先你自己幾十萬開模搵到既加工廠
一日出2000隻
我一日出10000隻
我記得你話用日本摩打?
我附近就有一間專做出口嘅泵／摩打廠
當然壽命同noise 會比唔上日本貨.
但平你一半, noise 多2db 壽命短2年
我呢個出貨量就算同你搵同一間vendor 買pcb assembly, 螺絲
都比你最少平5-6%

我end product比你賣平一半
摩打仲用埋無刷馬達（你可能連無刷馬達係咩都唔知) 係易爆環境都可以用
係你開始告我嘅時候 我係淘寶, 阿里巴巴已經賣多你2－3倍
你告完我 我陪10萬比你(過程1年)

之後我搵過個法人代表，開過間空殼工廠換個名繼續生產繼續賣
我扣埋打官司嘅錢同賠比你嘅錢之後我仲賺300%

而你收埋我賠比你果10萬扣埋你初初投資果幾十萬
你連成本都未收番！！

以上情況你點拆？
我就係遇過類似情況，唔係老作！

lm

講起模具，比條link 樓主睇下先
你學識睇得明塑膠模具係有邊啲結構
再運用到點開你的塑膠件模再講落去

你連呢啲嘢都唔識的話，你搵個廠幫你開模
開到九唔搭八你都無能力判斷
到時錢又比咗，收到個模具有啤唔到你要求
到時真係On99

巴打睇得出你做廠經驗好豐富

所以傳統做法已經冇得玩，要玩就玩集資，食左第一水就算，就算你有冇專利都會比tabao 抄黎賣，我都跟過兩項專利

專利你醒目咁改D野，已經好難告

梗加唔好講中國D 版權情況

夏天出貨最好

Agger, 尤其樓主呢類無咩技術含量嘅產品
你話你搵到新技術就話，idea 好，但技術含量低
唔好話深圳，浙江超多山寨廠專抄新產品的
平你一倍絕對冇問題。浙江工人唔係月薪係計件嘅成本好低
而且個邊風氣就係大量抄襲山寨廠，配套非常齊全！

其實我非常同意好似樓主呢啲case, 去kickstarter好過

我開過一個我有idea 想實現出黎 類似咁

我記得

廢青變老闆，你問我答

sad but true
但樓主呢類人永遠覺得自己突然中左一兩個idea仲可以過到專利就好有作為咁。現實永遠係魔高一丈。你以為真係會好似下町火箭咁咩

樓主原本個Post

我記得你

一定要分開廠造
而且你一黎就挑戰高難度
扇葉平衡技術除左重量平衡同模具設計重有水路冷卻時間
良率低分分鐘十片先做到一個達標，浪費資源

呢位巴打識野！

HI AMG巴打

扇葉個模我知好難，用硬膠，abs? 膠既得性唔係好知，我觀察左好耐，就咁摩打同扇葉，幾唔平行都好，都唔會有咩聲，又靜又大聲，一放落個殼（3D print)就出事，我觀察到有幾個原因，摩打同殼之間既共振，加左殼入風問題，令扭大需求大左而導致摩打本身發聲，加隔音物料就可以改善到呢兩個問題，再改改個殼令佢入風好d

摩打用無刷直流3相12極，入面有塊電路，有幾重保護，同樣耗電量下大力d，最重要係過熱停機

你講果d情況，一時三刻答唔到你，我係諗到做長遠生意，風扇係必需品，總會有人買正版，如果全部人都買老翻我冇辦法

Thanks聽日睇 裝配廠果邊應該識，到時搵佢幫下手

咁你最好諗到先行
因為呢個情況100% 會發生

同埋你唔係LV, 巴蕉扇都唔係正版
但依家你問100 個人100 個人都會話你知佢只識巴蕉扇
佢由山寨變成左正版！

放左入殼大聲， 摩打共振唔係無可能。
但更大可能係你出入風口設計得唔好，風切聲大
問aerodynamic 專家吧

再之前仲有一個，搵人合作的

未計你又手提又ac搵黎搞
太多零件又要轉電壓再加火牛
搵邊間廠，成本幾錢計左未
要手提我三十蚊買個芭蕉扇唔好？

電路板有讀過理科都應該識畫，
hkepc好多人搵廠整十片
成本十幾蚊片

玩design 賣外國？你識唔識product再自己造sales?
而且你要請個專門本風扇已經要幾皮

資料講左咁多
唔係睇死你，無人可以做曬sales,design,電路,coding又成功

除左一個人，但已經死左，果個叫Steven jobs

可能你係第二個，到時唔好忘時俾過意見你既巴打

難聽d講樓主係跨越沙漠依家係第一個山丘就開始怕

Aerodynamics 要計數，香港好少人造
我都識一個，但你出唔起個價
單係扇葉你無經驗最少都要大半年先做到個合理既辦
最好就買堆扇葉只接研究其他牌子實物點解決應力同冷卻時間
時間逾耐成本幾何級數上

利申：我都唔知點解唔收錢會講咁多野

分開3間，我partner 係其中一間

扇葉唔係好擔心，唔係好大誤差冇咩野，扇葉唔會發出聲，但會令摩打發聲，咁我隔住佢就冇問題，如果話會令到部風扇震更加唔擔心，本身有大量防震/滑膠，同埋一定好過芭蕉扇果隻，一黎佢痴左Logo，仲要唔係痴中間，好彩佢轉速唔係好高，二黎佢用左雙數扇葉設計，雙數葉扇轉動時會重疊，所以共振會比單數大，芭蕉扇咁震就係咁既原因

留名學野

認真，搞一轉回本就好走
其他人本身有廠拎你件件拆開睇一次學到八成
再花少少人開條生產線ot幾個鐘就可以出貨
唔好諗住賣幾年先回本

唔係用ac，我已經停左ac功能因為邊充電邊用危險傷電池，粒電夠用10粒鐘最大力，未來既款先會加ac會切換果隻，但唔係用火牛果d，一個qc2.0火牛，一條usb線就得

唔驚喇，拆夥就拆夥，吵架就吵架，自己搞，博盡佢！

你唔係搏盡佢，你係自殺
問題唔係拆唔拆夥， 唔係你件product 賣唔賣得

問題係 你乜都唔識，好多人提左你要先考慮啲咩
要think deep. 之後你話唔理搏一鋪

你比我感覺係，年輕有衝勁
但無周詳計劃

我已經諗到第五代以上，今年係最基本，要有最勁勁勁既功能應該都要後幾代，因為果個配件都幾複雜，細細舊家用風扇既功能果個配件集合晒，我只係諗左個idea，冇能力整住，到時有人抄，我出下一代

大大話呢個係兩年前既idea，咁耐觀察我信賣得，所以我願意博，輸左無悔

可能我好多野唔識，但機會唔等人，可能抄到周街都係，我賺唔到，但可以搵工既時候，親戚問既時候，問我做咩工，我可以話而家個個用緊果把風扇係我設計既，佢地夏天冇咁熱都係多得我

會攪好耐

btw, 唔好借錢攪，會死人

既然你有咁嘅覺悟
如在加上你諗住借果幾十萬
破產唔還/ 慢慢還
咁你go 啦

你上個post 我都講過真心想你成功。
但半年後今日見到你呢個狀況
同埋你對於partner 件事嘅處理/預防能力
客觀評估，你蝕晒嘅機會over 50%
你預左同有能力還就go la

收集左咁多意見，唔借住，3D print 靚品質 放上kickstarter，唔得都係有限錢

多謝支持

加油

早幾日叫左你啦，又話咩印出黎唔見得人又咩咩柒柒，其實你識唔識做設計架，成件事我真係唔係好睇到你有設計底，工程底，sales底，生意底
sorry我係咁直，不過你咁既思維同設計真係等收皮

咪係，買兩盒模型砌下都識啦

3D print 我用開cheap 野點知會有高級野 ，冇錯我咩底都冇，不過我識諗完叫人做，諗完識叫人設計，電子野諗完大概數值搵人設計，工程都係d結構野，諗完自己驗證，一開始人類所有野都係試出黎，我諗完背後有專業人士幫我搞，唔得再改，我唔洗真係好專業，明白就得

依個世界有youtube, 唔識咪上去睇下，樓豬你D 諗法咁鬼old school

你真係勇敢
乜鳩都唔識搵第二個乜都唔識既人搞product development
唔係潑你冷水，但其實就算你做左隻野出黎開左模
你仲要申請一大堆證書先可以賣，嗰度隨時幾萬
到你搞掂埋，如果賣唔出你真係含撚，你燒左幾十萬同掉落咸水海冇分別
我之前間公司就係咁，晒左成百萬develop件野,仲攞晒獎，但就係冇人肯買，一千件貨都責左幾年
你趁件野仲係早期開發階段,好好諗清楚仲搞唔搞啦

我點解要識點解要好精？ 背後有專業人士幫我，我專業得過佢地？ 我睇得明佢地做咩，知道點樣將咁多樣野集合埋一齊咪得，樣樣精我咪係超人？

已經係後期喇巴打，我pass過我partner 改多少少位就出得成品，零件齊一裝就係

係真係用得吹得果隻，不過係3D print

上網睇原來有abs 3d print 咁真係做到成品，print 完自己裝d配件拎去噴埋油就搞掂

仲有我想知係咩product

呢個post高汁 ，真係學到野

巴打你想成功唔好咁掘啦
位位係得依到無啦啦打咁多字都係真心想俾啲意見你。
因為見你好似3D print都無乜概念，所以直接講埋，你要整見得人既殼，基本上都係sla。打磨噴油唔洗諗自己做，衰硬的。顏色對色辦，自己查Pantone。

然後想問下你拍片預幾多budget, 因為我都計劃緊整野上kickstarter。諗緊自己拍片定搵人做，想參考下。 依個post學到好多野。
最後如果你需要平設計方面既幫手可以搵我，logo ,graphic等等等等

我自己講野唔覺，得罪晒

原來係sla，我係諗住比最多萬幾兩萬比人搞掂個殼，噴埋油，類膚質塗層，跟住就自己裝d配件上去，或者搵組裝果邊幫手，我都知道點裝，係焊位麻煩d

拍片預幾萬，請兩個鬼佬，或者問下朋友，三四個場景左右就好清楚介紹到特點，幾張3D圖介紹，我諗好晒點排，比多少少錢請編編，有d公司一條龍服務

我想改改個Logo

你知道要改logo係好事
介唔介意講下到現時為止放左幾錢落去

巴打，我記得你
之前搵你傾過海外Shipping
加油呀，我支持你

巴打做海外shipping?

人在香港 科記公司
有咩幫你

比d好少少改Logo要幾錢

10萬掛，有幾萬係白洗

Thanks

有冇之前討論創業link share?
Thanks

無我以為你做shipping想問野
因為我都計劃緊整野上crowdfunding，不過我唔係電子野。

如果你搵我我好隨心
岀面如果搵freelancer做，平貴都有，一千幾百起，好唔好同岩唔岩心水都幾睇彩數。搵consultant又係另一種價。

不如捐左d錢佢/賣撚左個idea佢，實際好撚多。

好奇一問 有巴打留哂電話 telegram 個啲
樓豬係咪真係有聯絡佢地

睇得出樓主真係好藝術家性格

令我想像到steve jobs搞product 個陣可以有幾串

但我好唔同意你話交晒比班所謂大陸專材幫你諗，你知佢地做緊咩就得

我都係做過廠雖然唔同行業，無錯，佢地有好多老師傅，你搵佢個陣會講好撚多野你聽，教下你咁。但到你認真比錢叫佢做d 野出黎，班撚樣收完錢就拖下你，又交下hea貨咁，幫你諗埋？on9 啦，佢咁撚醒一早單拖開廠啦，你要記住佢地係一班聽order 做野既機械人，仲要係輸出得70%什至50%, 有咩甩漏真係你自己揹，因為你係老闆，佢只係工人。

你唔洗知件product 入面detail 點整，呢個只限你做sales 個陣...因為你可以鳩up搭救，但你做designer+engineer +developer 個陣，樣樣知少少，不如收皮啦。

有料就叫藝術家性格，無料呢就叫扮大袋，

如果有巴打記得，潮流台有排有件友雄心壯志咁話整條product line出黎，問大家意見。你令我諗起佢。你兩個d 回覆真係好撚似

佢最後收皮仆街，比人笑到仆街，事關佢輕輕都唔聽人講。

最後，我好想你用小畫家又好，手畫又好。係咁2 整張草圖黎睇下，吸引既，我估都仲有得救。

欣賞你咁有熱誠

可惜你行左好多冤枉路

唔介意disclose 你個design，我可以比d意見你

利伸，高級機械工程師

唉我諗起我個設計佬同事
同你一鳩樣，又係咩都話要點設計點設計
明明物理上好理做到既事，但又唔影響正常使用既
一定會好堅持一定要整到
結果出到黎個效果呢，一係就好好但冇人BUY，一係推爆成本，為左果少少細節

同埋如果我係一個消費者，點解我唔直接買個尿袋同風扇

我最近同個marketing grad的朋友準備籌備緊開間廣告公司做埋production ，由於岩岩起步所以諗住收費平d搵我地的第一個客，我自己就是media grad的，我whatapps 66990195

Btw
拍片幾萬應該夠，鬼佬應該最貴，分分鐘果到都要幾千一個，3D圖又係貴野，都是會搵freelancer 做，哩到又冇左5000-6000

不能一味追求完美的品質, 必須兼顧市場及時機。

你上面提到你賺錢其次 只係想比用家更好既體驗
你個Partner有間廠係手就緊係想賺錢先同你合作
由合作果刻開始您地已經係理念唔同 注定拆夥收場

正中紅心

我都覺得睇下個草圖係點先幫到樓主...如果搞咁耐件product 原來好多相似品，咁就不如收手啦。

樓主你講到咁有idea , 起碼呢度人少少幫你試到下水溫，話唔定你diclose 左出黎吸引到唔少投資者呢。

草圖睇岩既，我做你第一個顧客又點話。當支持本土工業。

我將呢兩樣野完美結合，互補不足，令到風扇的功能性大大提升

我之前係搵freelancer做，而家睇睇下唔岩心水

有d聯絡左

我當然知道入面係點，入面所有野都係我set，風扇採用有段定無段變速，電壓數值，按鈕位置、數值、類型，閃燈模式，保護裝置數量，點樣保護，鎖左機點開返，採用咩物料，所有野點樣走位，點排位...全部野都要我set ，佢地跟住我要求做，做唔到我原本要求都唔收貨

絕對冇相似產品，如果唔係我都拎唔到專利，我呢個產品係將手提風扇提升至極限，作為一個手提風扇，你認為佢可以再做到d咩，呢個就係我個產品

不是一味，正如上螺絲係最有效同唯一可行既方法，只係裝多少少時配

風扇有反作用力，同埋對比細小既軸心，係好重，貢杆原理，所以用膠頂住係必定唔夠力/會鬆，只係用螺絲壓死佢，因為螺絲既壓力上限係可以去到壓到個膠件變壓什至爛，呢個範圍來絕對可以夠力鎖死，我用隻手出盡奶力可以鎖得死，螺絲一定比我隻手壓力大，至於就用膠0配0既壓力一開始可能夠力，但耐左都係會唔夠，如果舊膠做到比0配0更緊，d工人出盡奶力都套唔到入去，比上螺絲更晒力，再者呢個位我會塗防尼脂，0配0套入去根本好難塗，我上螺絲係兩件膠件夾死佢，塗左之後再夾，一黎確保成個位都有脂，兩黎唔係流出黎整污糟工人隻手，呢d係好難洗

加油
一般華人心態都係唔鐘意鼓勵，可能出於好心
但如果樓主如果係想做設計生活既話
呢啲一手一腳嘅經驗係好緊要，失唔失敗都好，都會學到好多野

出到我第一個買，支持本土

Nono，唔係有冷氣就搞掂，實地research 我做得好足
我舉d例

寫字樓，有d冷氣唔流通既位，需要風扇增加空氣流動
廚房，普通家庭廚房通常都冇咩位擺風扇，我呢個可以任意擺，廁所都係
房
戶外工作，好多戶外工作附近都冇電制，我問過d保安，佢地個袋都會有1-2把芭蕉扇，佢地話好需要好好用，但好多缺點，電力係最大問題，佢地一更返12粒鐘，所以會帶幾粒電或者差住用，問過佢地話如果有把風扇咁樣買唔買，佢地都話絕對買，好多行業我都問過，先達佬都問過，佢地話場內空流唔流通都需要風扇

芭蕉扇係飽左，但我呢個係將手提風扇提升至令一個境界，現時係絕對冇任何產品，係絕對取代芭蕉扇，如果唔係價錢問題，本身諗買芭蕉扇既人絕對會買我，不過我雖然係貴過芭蕉扇，但係功能性、效能、品質、外觀都好過芭蕉扇，值唔值就要睇清費者，如果佢係保安果d，認為電力好重要，又或者佢拎出街好重視外觀，又或者佢好重視安全用料，就絕對值

依家facebook個個？ 幾錢做？好鳩喎老老實實

多謝

係，好似1000😂 要改再要洗一舊錢

即係風扇+尿袋，再用風力發電叉電？

無線過電

其實姐係一個風扇個底同個尿袋個頂，咁啱FIT SIZE，少左條線大風D多電D
所以我咪話咁有咩特別

咁睇可能冇咩特別，但佢可以做到你想做既野，一個好既design唔係越複雜越好，係做到晒你想要既野然後簡單化，好複雜但做唔到你想做既野都係冇用

唔係想潑冷水，香港人所講會買同真實拎錢出嚟買係2回事 仲有一樣野，再好既風扇，去到最後都係一把風扇，唔好睇得太高，投資太多，返唔到轉頭

記得你

好唔好賣就要睇下今天夏天有幾熱，我就係一個例子，熱到頂唔順，捨得用千幾蚊改裝把芭蕉扇黎用

跟住連d同事都問我點改，佢地都一人一把芭蕉扇，我保密冇教到，佢地自己研究

你up 乜9
風扇用反牙喎

呢d野係我試左好多次得出黎既結論，都有成品咁制，你乜都未試憑空想像諗唔明就派我膠

睇左頭5頁

其他人可以放棄再勸樓主，人唔跌過唔知痛

利申：就算樓主個product出到，我都未必買，手提風扇唔係必需品，就算代替到家用風扇都未必考慮，傳統家用風扇對我黎講已經好夠用，所以就算做過市場調查都好，個市場需求未必真係好似你諗既咁大

樓主話佢有依方面既專家，佢唔駛樣樣識

樓主，加油

我都已經創業第四年，係好難，好多人會話你唔會成功，好多野你都唔識，但正正係呢種思維所以佢地仲係打工仔，而你正在努力擺脫唔想再做打工仔，咩都要做到專家先可以開始，即係永遠唔使開始，因為我地永遠會有野唔識既

當然失敗機會唔細，所以 startup 五年存活率聽講只有5%， 創業正係從失敗中不停學習，沒有一帆風順既，可能下年你發現風扇條橋失敗，但因過程中你學到既野遇到既人又令到你轉做另外一樣成功既產品

我認為應該 hope for the best, prepare for the worst, 同埋最緊要擁抱失敗，細路仔都係從跌倒中學識行路，有冇細路可學識行路但又冇跌過？ 如果怕跌就永遠係地下爬，永遠唔可能學得識行

樓主諗到3D print 都係邁向 prototype 重要一步，以後落黎每一步都會係好艱苦，見一步行一步啦，努力加油

樓主有冇新update？

好有同感

放假係香港，聽日返去搞

其實係咪得我一個想睇下件野係咩樣

概念圖都好丫...

樓主吹左半年，連片都冇半條睇下，如果件貨係見光死，仲諗賺大錢不如早d 訓

唔見得光，見左光就申請唔到專利，個外觀未申請

好多人食花生

佢屋企係東莞有間細塑膠廠，佢係間廠做左兩年。一開始講好我提供設計，佢提供生產能力

其實呢句都睇到佢點解會hea住黎做
佢唔趕起貨搵食
但係你趕

呢啲無得搞
除非你俾到個好強晚願景佢
否則都係搵到新partner再飛佢算

加油樓主 希望你早d拎埋外觀專利！我會留意你的！我都好想睇下香港創新科技

岩睇既我絕對會係Kickstarter 度落訂

樓主有無多d功能預告？
如果到時贏芭蕉扇半條街既我實會買
當支持下本地人製作

第一代

風扇：
使用LG 18650 連保護版
使用日本3相12極無刷馬遲，內置保護裝置，過熱停機，困到東西停機
採用無段變速開關
多重保護裝置
使用類膚質塗質
外觀似飛機引擎
隔音處理
電力最大將兩小時（絕無虛報）

電：
Qc2.0 輸出輸入，有USB連接，具多重保護裝置
有機關與風扇快速結合分開（一秒都唔洗），同時為風扇供電
結合後風扇可以做出三維空間住意調整，做出任意角度的調教，一般風扇做唔到的向下吹風也做到，向下吹風的好處是可以將風力撞擊枱面分散風力，將漩渦風變成自然風，適用於空氣流動，也可以將風扇放係高處向下吹，節省空間，向上吹風可作為對流扇
風力媲比家用風扇，任意擺放，最少約10x10cm企立空間
最大風力約10小時
最快約7小時充滿
抗震
外觀似戰鬥機引擎

太多細節講唔晒

多謝先

已經談好中止合作

lm支持你

Lm 巴打加油
個人無乜創意idea 但幾鍾意技術嘢，留名睇成品

希望唔會令你失望

樓主加油呀! 雖然樓主未必様樣都諗得好周全，但如果要解決晒所有問題先開始做咁根本唔洗做，好多野都係見招拆招啦。

諗晒所有問題同提出解決方案會係一個出色工程師，但義無反顧肯冒險先係創業家。但要set 一個止蝕位，例如十萬，用晒就算，日後試另一個idea. 有時唔係你唔叻産品唔勁，而係市場唔buy 都冇計。

同埋勸樓主性格真係唔好咁倔。呢度啲巴打都係好心提醒，岩唔岩自己私下分析就得，樣樣都拗下其實冇咩用。

其實樓主個idea 冇問題，問題係以為自己隻野實掂，又想大想頭去開模大量生產，但連做個首辨能力都冇，人地比提議佢又覺得人睇小佢

唔覺得自己既野掂整來把鬼 你有冇睇清楚樓主講咩啊 樓主話唔知3d打印可以整到開模整既成品咁靚，後尾有人話比樓主知，佢都講左打左3d先之後放上網，佢都話用開平野3d打印，即係有圖打到辦啦，點會整唔到首辦 差在整得柒唔柒姐

樓主連3d printer 去到咩程度都未知，一開始諗住開模做首辨呀
你有冇追哂個post

你有冇追晒成個post ，樓主partner 係做塑膠廠，有咩唔明咪問佢，做唔到partner 做客戶都得掛，有錢唔賺呀 更何況有圖間間廠比錢都做到啦，客戶比錢廠做野仲要諗埋技術野 ，3d打印都係比錢同圖，d公司會搞到靚一靚啦，洗咩樓主自己做，樓主都話差唔多完成個圖，點樣做唔到首辦法 有圖比錢人就搞得掂啦

真心唔明
一開始諗錯有乜問題？
知道錯再修正咪 ok

定還是你講緊樓主應該要自量唔識做就唔好去做？

其實我諗果位巴打（同埋最少係我)
認為唔識去邊做邊學習係好正常.
無人一出世就咩都識。同埋上面有幾位位巴打我覺得講得好啱
見招拆招都係一個好好嘅學習方法. 而且亦都無可能咩都好順利
就算你有30年生意經驗都好，日日都有新嘢學到

樓主被多人多次提醒主要唔係因為佢唔識工業
佢個問題係唔識工業唔識做生意唔識工廠環境嘅情況下
仍然有不知道哪來的自信覺得所有嘢都會好順利，就好似呢個post
佢開呢個post 嘅原因，係樓主之前係高登個"廢青做老闆，你問我答"
個post 已經有不少於5個巴打提醒佢會有機會出現呢個問題

依家巴打們都唔係要bin c. 其實呢個post 都好多巴打支持香港製造
我自己本身都成日上Kickstarter back 香港啲project.

只係樓主真係太自信(定係自以為是?)
如果樓主keep住咁嘅心態，今日遇到嘅問題
將來必定會再發生.

至於開發產品係咪你有idea兼有廠識做 你就唔使識?
我認為唔係。 點解？ 你唔識的話你同啲廠溝通，佢哋根本唔會尊重你
問你兩句就知你唔識嘢。 之後大把方法跣鳩你而你係件產品出來之前或者俾晒錢之前，根本無能力判斷係咪俾人玩.

又或者掉返轉，廠係有心同你做 但你又唔識。要求埋啲不可能實現或者
不切實際嘅要求，人哋話做唔到你以為人哋玩鳩你.

一講起風扇就有印象

其實我同埋身邊既投資者朋友如果係投資startup, 最重要唔係睇佢既idea, 或者so called 之後可以賺到幾錢 (就算你話把野可以賣成$1000）都唔係重點。事實上有好多startup 甚至一pitch我地已經話開頭蝕錢, 我地都唔會即刻ban佢，甚至覺得比起其他整到盤數望落好靚既startup 仲好，最少誠實。老老實實，我地一日聽咁多個pitch, 再加經驗，盤數係真係假心中有算。

講返正題，我地主要係睇你有冇熱誠。果位巴打話自學，又搵partner, 真正由零做起，我都相信你有依股熱誠。
至少依家好似爛尾咁，但都繼續做落去。好過有d startup直情燒完我地錢話完哂就算。

不過都要考慮可行性，同埋身邊既人脈資源都好重要架，比心機啦。

係咪之前泳池判頭走數果位巴打？

各位巴打唔洗咁激動
我再利申一下個進度，個圖已經完成得7788，再執下d細節就搞掂，所有配件都準備好，個圖係改左好多次，改完就3D print 黎試，駁左電就可以用得，我試過不停地開足一星期，而家就係等埋幾塊電子版開發完寄比我，咁我就可以3D print打個殻出黎，然後裝埋晒一齊就可以有一個完全正常運作既實物，再拍片Kickstarter ，所以冇爛尾到，我開post係想講partner 妨礙到我完善個設計，所以想同佢拆夥，亦已經中止左合作，由頭到尾個進度都冇問題

如果Kickstarter 真係有人買，收到錢之後，隨時可以大量生產，搵廠同材料都準備好，爭塑膠廠，到時可以搵舊partner 幫手，雖然合作唔到，但我可以做佢個客，如果冇人買，我都係蝕20萬到

我同partner 講唔合作，佢話我搞左成年，都好少主動幫我手，有少少唔好意思，第時有咩需要幫手搵佢，第日得閒得出玩
有少少意外..

仲有我講係咁講唔洗點識廠點做，但其實d流程我都清清楚楚（落手落腳做當然唔識），連組裝既步驟、方法都係我係畫圖果到決定好晒，到時我寫個程序出黎，廠就跟住整，所以野都係我話事

咁算幾好喎
和平分手

有冇問你攞番車錢飯錢？

比錢廠就攪得掂
樓主果個係新設計，唔係山寨貨，巴打應該外行人

20萬

巴打加油，就算上kickstarter D野唔sell 得未必係件產品，更有可能係個present 有問題

要攤牌既話，記得做好一切準備，封好d門隙，廢事以後俾人搵位入你

有未呀樓主
呢排好熱